想大家推薦本關於心理學嘅書比我

想問下大家
有冇啲係關於誠實面對自己/伴侶
或者係段關係入面要誠實啲嘅心理學嘅書
我搵左陣都冇乜收穫
希望大家比啲推薦我

自己睇心理學好易走火入魔

點解？
我幾需要睇下

會突然發現好多問題
又好有興趣追入去

咁係種對知識嘅渴求姐
所以絲打你有冇呢類嘅書推薦

12 Rules for Life, by Jordan Peterson 書局有賣
作者應該喺外國幾出名 喺心理學家

入面有一章講authenticity, chapter 8 幾易入口

要睇下咩人嘅

咁其他章節係講咩？

“為何我們總是如此不安”

呢本書應該可以令你誠實咁面對自己

你講嘅嗰啲，心理學書幫你唔到架喎心理學唔係講呢啲，心理學好多都係講人嘅大腦點影響一個人嘅行為，普羅大眾以為心理學係教人點改善關係，其實唔是咁的

多謝巴打
陣間上網搵下書評先

右翼思想
叫你執好自己間房先好改變社會
即係教人做豬

真心勸你唔好睇呢本
佢入面有啲哲學嘢
好哂時間睇

不如買本教你cognitive behavioural therapy嘅書好過

我睇開呢類嘅書都係被歸類做心理學
咁呢啲書應該叫咩

咩嚟

唔好啊屌cbt 係用黎幫一啲有行為問題嘅人，你要嘅唔係呢啲，呢啲同你想改善嘅野差九條街

心靈雞湯

心靈雞湯/同伴侶嘅相處之道

呢啲唔係學術書，彈性會高啲，上面有人講嘅嗰啲心理學書都係好學術向，好難應用於日常生活

會唔會斷章取義咗啲佢個意思喺唔好怨天尤人，多啲改善自己不足先，你了解埋嗰作者背景就知佢根本唔喺叫人做豬咁解

哲學成份重喺真嘅，不過唔喺純哲學，本野bio/history/religion/literature都有

怪唔知得我聽落都好似唔係幾對路

又唔係
佢係真係有theory apply落去
利申:我睇過被討厭的勇氣
依戀障礙呢啲書

條友拋書包咋唔好聽佢噏，好多讀完心理學嘅人都會好似佢咁試圖用心理學知識去解決生活上嘅問題，其實唔會work

溝通係最好嘅良藥，咩書都教唔到，每對情侶嘅溝通方式都唔一樣，唔好比書本限制你地，你地要摸索下點樣先係最舒服

係真係有theory架喎
都叫心靈雞湯？

個人覺得愛情最好係睇其他人分享經驗，參考其他人點處理問題

如果真係要睇，建議你睇一啲同relationship counselling 有關嘅書，輔導算係一個幫助自己認識自我同認識伴侶多啲嘅方法，當然唔係叫你去搵人輔導，而係你地要多啲交流感受

對我嚟講冇乜用
科學有theory個啲我會易啲入腦

但我覺得我最大嘅問題係一對住另一半我就唔識得好好地表達出我最心底個句
明明對住朋友屋企人都冇呢個問題
所以先想搵啲關於誠實面對另一半嘅書睇

The courage to be disliked 咪係心靈雞湯=,=

我拋少少書包，你呢個問題好多時候都關細個/咁多年黎一啲經驗事，你可以回顧下自己咁多年感情生活有無啲咩令你變成咁。當你搵完個源頭之後，你要問下自己對呢啲源頭有咩感受、宜家嘅你對呢啲源頭有咩睇法，了解完自己先。跟住先去諗點樣對另一半誠實啲

其實得閒問自己咩感覺就得

對唔住囉
我真係以為係心理學

就係諗極都無
所以先想睇下書學下野

有theory apply到落去
但個theory本身都未必有60%肯定個findings係正確

我唔會話睇黎冇用既

當心靈雞湯睇下，或者睇完你改變自己行為心態，even 個theory係錯，你都可能投過self fulfilling prophecy/self efficacy 達到你自己想要既見的

利申9up

我知自己咩感覺唔代表我講到出口

畫出黎/寫出黎/唱出黎/用比喻

咁絲打有冇書推薦下
我真係好想解決我呢個問題

就係做唔到

其實唔會無，唔建議睇書係因為人係有一個訴諸權威嘅傾向，怕你睇到某啲野就好易對號入座，咁樣會影響你真正認識自己嘅過程

最後你只會睇到1d心靈雞湯既書而非心理學

冇你想要個類，
心理學書
thinking fast and slow岩唔岩睇

The Five Love Languages: How to Express Heartfelt Commitment to Your Mate

你做到嘅你先唔好理你做出黎嘅野係岩定錯，呢啲係你最直接嘅感受，話知你畫左啲咩出黎，呢啲都係你嘅一部分

係叫你先做好自己可控既事，唔係叫你做豬

咁如果唔睇書我都唔知點解決好
我真係鐘意睇書多啲

講咩架？

咁照睇書先都係搵relationship coun方面嘅書黎睇

陣間上網搵下書評
多謝巴打

算啦
依家我都冇對象比我練
睇住書先好啲

你需要嘅對象=你自己

咁有冇推薦

我嘅問題係對住另一半坦白唔到

我淨係識
人性的弱點

心理學可能會有assessment 幫你搵love language，你心目想要既愛情大概係點
可能會搵到你地習慣既溝通方式

不過聽落去你開得post 問，似乎係背後有d野

你察覺到誠實可能係背後既起因，你想響心理學搵證據又好，答案又好
誠實或者只係表面既野
我可唔可以錦講？

係講誠實嘅咩

了解吓自己嘅弱點同對方弱點掛，之後突破佢

我想解決到呢個問題
我想以後都可以誠實面對另一半

似乎係一種係罪疚感

你需要既或者唔係書，可能係接受一d野，可能係接受罪疚感，可能係接受你唔誠實既一部分

我諗最直接你需要既係psychotherapist ，一個你可以坦誠講曬所有野而佢唔judge你既人

我感覺到你好困擾，既然係錦，我諗呢個就係你既動力同勇氣去搵人幫手

點解會係罪疚感？

但我好憎去睇心理治療師個啲，我想睇書多啲

有咩分別
港豬：顧惦自己先啦 返工最重要

佢個問題就係教人repression
有問題改咗自己先
咁邊個去改變社會
同埋當你以為自己嘅問題全部都係自己嘅錯嘅時候
積積埋埋盞會懷疑自己嘅價值

另外 佢人格分析嗰方面係權威
但係喺其他領域好多時都係扮代表
最近食benzo食上癮收咗皮入咗廠
咁佢又有咩mandate去教人turn chaos into order呢

所以真心勸樓豬唔好睇佢本書
有啲哲學問題只會令你越睇越苦惱

CBT嗰part我純粹9up

你當然係最了解自己既人

一方面如果要睇書，我諗你都係睇返你唔係咁鍾意既心理治療師學既嘢

另一方面你似乎唔鍾意心理治療師

咁我都係寧願睇書好過去面對個人
咁所以有冇書推薦

呢幾本似唔似你想搵既野

我就係有睇依戀障礙
另外個兩本講咩架？

唔知,買完返黎冇睇過

咁後面個summary呢

兩本都好似幾好睇咁

呢本完全唔易入口呀，極多religious / philosophical 嘅鋪墊，不過每個chapter 收尾嘅message 係不錯的。

如果真係想了解下佢，可以上YouTube 揾佢lecture 嘅1 d剪輯，係幾inspiring 的

愛情劊子手

即係Jordan嘅lecture？

我講緊誠實喎。。。

睇edit嘅小片段會好d，佢嘅lecture ，我覺得啦，有少少咩都講，但稍嫌空洞+推論過遠，但有d point 係非常發人深省。

你睇下先啦，睇完書名就當睇左

好
多謝你先

睇左小小簡介啦
話係認清愛情嘅事實？
但我想搵啲淨係focus誠實嘅

面對伴侶方面我記得佢有提過呀，佢話佢同老婆拗交，係會大家靜落去，互相講自己有咩不足，跟住一齊拆掂佢。之類嘅野

邊段script?

咁其實你既目的想係點先，你想知啲咩先
其實你一開頭咁打姐係都知道誠實起一段關係入面既重要性啦

去YouTube 揾下jbp relationship 個d啦，邊段script 我唔記得了

佢好強調真心對待其他人，同埋really say what you mean

就係想搵方法解決呢個問題
我想誠實啲去面對另一半
唔好成日口個句同心個句唔同

我就係做唔到say what you mean

Yalom?

The gift of imperfection?

利申：我唔熟暢銷書果d ，朋友介紹

你諗梗點誠實面對另一半之前，你更要先誠實面對你自己先
有冇諗過點解自己會口不對心？點解會覺得自己講真話，另一半會唔接納你？呢段關係點解你咁care?其實除左雙方相處，你自己點諗都好重要，因為你點諗決定你點做
同埋唔會有書教你點樣做，每個人每段關係都唔同，點會有一本天書讀到老

唔緊要
呢本都好似幾岩我
唔該巴打先

對啊

所以咪想睇下書
搵下病源囉

我自己係好say what I mean 嘅人，真心咁對人舒服好多架！

當然我唔係mean 9 人個隻，但當我對某件事/某個人有咩諗法（可以係好or唔好），我係會講出黎的，當你沖破左驚對方介意個種心態，你同對方相處都會好舒服！

個種順心而行嘅感覺好正！

唉
希望有一日我都做到你咁

你身邊總有d人係可以毫無忌諱地相處架？

屋企人？best friend ? 試下將個種相處方式都應用係其他人（當然係合適嘅人）身上啦

我就係咩人都得
唯獨是另一半就做唔到

點解？

我就係自己都唔知。。。
我都覺我性格好扭曲

我就係次次都會用錯方式表達
明明好擔心佢
但出口就變左鬧佢。。。

睇下書就搵到病源，咁就唔會咁多人心理健康出現問題都解決唔到啦
你想成為解鈴人，最後都係從自身搵答案

咁首先我都要對件事有認知先架

最近我都響度追佢d小說我幾時都話佢嘅書唔只係therapy，佢係target 緊大家都有嘅問題，例如愛情、責任

睇親佢嘅書就好似望緊自己尤其係lying on the couch

初初都係existential therapy 先識佢，作為stanford 榮譽教授，佢最正係佢d小說(or say case experience)

拿，你揾到個問題啦

wow 香港白左終於腦殘到連CBT都可以自學，自己同自己做Therapy？
你唔好同我講你讀Psy-related嘅degree喎，實投訴你喎

感情問題想自己同自己做CBT
心諗：做乜鳩

唔係咁簡單
唉

其實你已經認知到個問題，所以你先想搵方法解決
但係書只係一個唔識回應既載體，佢唔會因應你既情況去俾你須要既野
你想解決，就要了解問題背後既原因，但係人會有bias,所以你須要一個人同你一齊放低bias去搵. then 你可以再specific去搵針對你想知既野既書去俾insight你
你依家咁只會令你距離你想知既野越遠

其實就係咁簡單，總有一天你要同佢坦白

唔通會突然奇跡地就誠實到咩

就係我唔知點解背後嘅原因
我都想知點解我會咁

小說易入口，所以我先recommend 呢本俾樓主

咁所以我想搵出到底我有乜問題會導致自己咁

啱呀認同

情緒問題就話有啲CBT based嘅training...
人際關係用CBT究竟做乜春

所以你可以搵專業人仕幫你，心理學家個啲，臨床又好輔導又好
如果你想搵書，佢地recommend 俾你仲好，佢地睇唔少

小朋友拋下書包姐，由佢啦

講埋呢句啦，其實我都經歷過想揾出自己有咩問題嘅心態，但我到最後發現呢齋諗，齋想揾資訊，係冇用的，即便你有幾好嘅理論基礎都好啦，唔做出來你都唔會覺得有幾咁valid 同powerful 。

當你有行動嘅時候，周邊環境因為你嘅action 而巨改變，所對你嘅影響其實反而先係令到你有所領悟嘅key factor 。

不過佢其他書可能有啲深，愛情劊子手算user friendly

但睇個啲好貴。。。

咁所以我應該點做

Do it , be honest

Say what u mean , and how you feel

但我依家身邊都冇左個人

觸發咗我個episodic acute stress，需要CBT

你可以搵下啲做精神健康既ngo，入面會有輔導服務，你可以自己搵下。佢地收費唔會好貴，相比起私家。
其實其他巴打講得岩，你要行動先可以make change, 做之前你要知你要做乜同點做，自己有乜動機去推動自己去做，最後都係返返去，你點理解同明白自己先會有動力去make change

good luck la

有冇啲咩NGO推介？
好驚遇到啲無料扮四條嘅垃圾。。

啱呀～ love’s executor 一定係最暢銷同精煉，一個chapter 一個故仔，仲要有趣到大致上講嘅話題唔太相似

我記得果本媽媽睇足N章先睇完一個故仔

講咗咁耐竟然無人提弗洛姆嘅《愛的藝術》
閱讀能力OK嘅建議睇英文版
中文譯到1999

性格問題，不如了解下自己嘅價值觀先

同埋仔細啲訂個目標先搵書
只係話想搵心理學書或者心靈雞湯書
睇完只有知多左個腦點運作同個人熱血啲其實冇咩改變

知多啲諗多啲
可能好啲

知多啲咩
諗多啲咩

明多啲自己點解咁

其實有咩原因令你坦白唔到？

只係對佢？咩情況會發生？

持續咁樣你覺得會影響你地兩個之間嘅關係？

Psychology, Global Edition

大人的心理學
漫畫心療系

我就係唔知點解坦白唔到
就係對住佢先咁

如果對佢先係咁嘅話

想問下你 呢段關係中係咪佢做主導？

你有好多野想講同指証但唔敢同佢講，所以你有好多野隱瞞？

樓主，事出必有因。你只係對住伴侶先會口不對心，會唔會係從小受你父母/身邊啲couples 影響咗自己唔知？點解只會對住伴侶先會咁口不對心有可能係受到潛意識影響，自己係會喺不知不覺中用咗呢種態度嚟對待身邊嘅人。

我唔知
我真係答你唔到

我就係想挽翻個原因出嚟

咁簡單啦

搵張紙寫低其實你有咩係知嘅

只有自己可以幫到自己

所以咪想睇下書學下野。。。

你連自己想點都未知

上左架的士，個的士佬問你去邊，你話唔知

有咩分別？

想解決呢個問題

係搵 除咗回顧自己嘅成長歷程都冇乜其他辦法。想知就自有記憶開始，你認為有影響到自己性格嘅大少事全部寫底，再慢慢搵。

其實睇書真係唔會幫到你啲咩，因為你只係話想唔好對伴侶口不對心，想知點解會咁，但唔會有一本書會講哂所有原因同解決方法，每個人嘅背景，問題成因都唔同，唔會有一本天書睇到老，樓上好多巴打都講咗。

口不對心有好多原因，可能你認為要透過鬧對方先可以展露你嘅關心，係因為你由細就被父母鬧到大，但你知道佢哋係因為愛你先鬧你，所以你就拎咗嚟用落你伴侶到；又有可能係因為你本身冇乜安全感，對方亦比唔到安全感你，所以你嘅應對方法就係鬧佢，從對方嘅反應同回應嚟証明自己嘅存在感，etc.

你睇下我就咁9up 都up 到兩個原因出嚟，所以其實真係唔會有一本書係會好直接咁講哂你想知嘅資訊。

打錯字sorry
咁所以真係要去睇醫生？

你可以去counselling 先，醫生都幫唔到你好多

去邊有得counselling？
就係啲NGO？

心理學講norm又唔係fact 有咩好睇

循道衞理，心晴行動呢啲，一係就一啲大學輔導中心
如果你驚，你就要自己做下功課，睇下人地係咩資歷,學歷，擅長係邊一個field。通常學歷都會master以上
最後如果真係約見，試下拋開你既個人成見先入去，當係一個全新既體驗

唉
師兄知唔知大概價錢會係幾多

如果你真係想解決問題，唔好做伸手黨
自己上去網站睇，行出第一步去make change

想問下正常價位姐
驚比人昆

Self-Help

好多self-help book都係偽科學 最出名既就係secret呢本垃圾書

邊本secret？

introduction to statistical analysis
心理學離不開統計